劉兆佳指政改可致對立更嚴重 特赦或鼓勵年輕人墮法網

全國港澳研究會副會長劉兆佳表示，反修例事件不但反映市民對中央及政府的怨氣，而是暴露社會潛在的深層次矛盾，短期內難以處理。

對於政府只暫緩修例而非撤回，劉兆佳在一個電台節目表示，現時中央並未認為需要使用重大手段移交逃犯，因此條例修訂未涉及中央政府重大利益，有退讓空間。但他認為，如撤回便否定了修例的動機，代表修例以後也不應該及不需要做，而中央政府不會容忍香港一直成為收留內地重大罪犯的庇護所。

對於通識教育令年輕人上街抗爭的說法，劉兆佳認為通識教育課程是開放式，不排除有部分教師藉此宣揚政治理念，但沒有研究評估通識課程成效，下定論言之過早。

他又說，政改並非解決目前政治僵局的方法，反而會使政治對立更嚴重，連串事件後，中央政府對政改的立場會更加強硬，不會放心開放政制，讓反對勢力有更多空間影響香港，而8.31決定是全國性決定，不會輕易改變。

劉兆佳認為，政府可採用包容性的管治模式，讓更多不同聲音參與管治，克服既得利益者對推動社會平等的阻撓。

劉兆佳指出，主流民意支持和平理性表達方式，贊成嚴肅處理犯罪者，特赦未必符合主流民意對維護治安及打擊暴力行為的願望，質疑特赦會否鼓勵更多年輕人墮入法網。

劉兆佳呢條柒頭
睇錯形勢幾撚耐?

講來講去
就係叫政府扮開明氹下你班香港人就得
其他嘢乜都唔駛做
食屎啦

依條撚屌真係好尻煩 以前屋企睇CCTVB成日見到佢
講野方式好撚古怪

屌你老母啦，特赦係要告撚左，判撚埋先有得特赦！！！

多得劉兆佳呢啲癈柴，今日先有咁大型抗爭行動